關於港獨,有一個好嚴重既問題

成日話「香港獨立」「獨立」
但都無認真諗過咩叫做「獨立」
岩岩查字典，獨立係解「是與依賴、依附相反的狀態」
講「香港獨立」，無疑係認同左現時香港於鬼國既統治下
於爭取自主既同時，我地會確立緊鬼國既地位
所以咁多位巴打，有無諗過我地要正名？
係唔加強蝗國既政治正當性既情況下，爭取真正既港人治港？

其實我唔知你想講乜

立國

係唔係得我睇唔明佢up乜9

建國

香港嘅光芒就係佢係中國獨特一部分，而香港可以令佢地更方便進入中國市場或中國走資嘅一個橋樑，唔中意都講返句，獨立左根本會更邊緣化，無晒利用價值。

香港建國

即係咩意思

你嘅意思係咪重奪自治權，回復當年港英嘅Republic of Hong Kong?